Чтобы начать работу с облачными провайдерами

У большинства облачных провайдеров есть набор бесплатных услуг — Free tier.

Всегда внимательно читайте условия предоставления услуг.  
Некоторые услуги являются бесплатными только в первый год после регистрации аккаунта.  
Многие провайдеры при регистрации предоставляют определенную денег.  
Часть услуг является бесплатными всегда.  
Стоимость услуг почти всегда зависит от региона.
В редких случаях услуги могут быть бесплатными только в определенных регионах.

Литература:
- https://aws.amazon.com/ru/free/
- https://azure.microsoft.com/ru-ru/free/
- https://cloud.google.com/free
